%% SLIDE 01

\mysechead{1}{Présentation du OpenFOAM}

\begin{frame}[fragile]{}%
\setbeamercolor{alerted text}{fg=pYellow}
\mytocinsidepane{2}{
    \begin{itemize}
        \item Mailleurs
            \begin{itemize}
                \item {\tt blockMesh} \\ $\Rightarrow$ Maillages structurés en blocks.
                \item {\tt snappyHexMesh} \\ $\Rightarrow$ Géométries complexes.
            \end{itemize}
    \end{itemize}
}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Présentation du framework OpenFOAM}%
\setbeamercolor{alerted text}{fg=pYellow}
\transfade[duration=0.6]
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]%
        \draw [fill=mDarkTeal] (current page.south west) rectangle%
            ($(current page.north)+(-1.6,-0.9)$);%
    \end{tikzpicture}%
    \begin{columns}%
    \begin{column}{.37\textwidth}%
    \setbeamercolor{local structure}{fg=white}%
    \begin{center}
       \begin{tikzpicture}[remember picture,scale=0.8,white]
        %%%%% Points
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p0) at (0,0) {1};
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p1) at (1.5,1) {6};
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p2) at (-1,2) {2};
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p3) at (-1.5,0.5) {3};
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p4) at (0.8,2.5) {4};
        \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0,minimum
        size=4mm,anchor=north] (p5) at (2,-1.5) {5};
        \node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
            size=1mm,anchor=north] (p6) at (0.6,-0.1) {};
        \node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
        size=1mm,anchor=north] (p7) at (-0.8,1) {};
        \node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
        size=1mm,anchor=north] (p8) at (-0.4,2.3) {};
        %\node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
        %size=1mm,anchor=north] (p9) at (0.2,2.5) {};
        \node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
        size=1mm,anchor=north] (p10) at (2,0.7) {};
        \node[circle,color=ocre,fill=white,inner sep=0pt,minimum
        size=1mm,anchor=north] (p11) at (1.2,2.7) {};

        %%%%% Edges
        \draw[thick] (p0) -- (p1) -- (p5) -- (p0);
        \draw[thick] (p0) -- (p3) -- (p2) -- (p4) -- (p1);
        %\draw[thick] (p4) -- ($(p4)+(0.5,0.5)$);
        %\draw[thick] (p2) -- ($(p2)+(-0.5,0.3)$);
        %\draw[thick] (p1) -- ($(p1)+(0.5,0)$);
        \draw[thick,dashed] (p0) -- (p6) -- (p7) -- (p3) 
            (p7) -- (p8) (p6) -- (p10) (p6) -- (p5);
        \draw[thick] (p2) -- (p8) -- (p11) -- (p4) (p11) -- (p10) -- (p1) 
            (p10) -- (p5);
            
        %%%%% Face centers
        \uncover<2->{
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f0) at (barycentric cs:p0=1,p1=1,p6=1,p10=1) {7};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f1) at (barycentric cs:p1=1,p4=1,p11=1,p10=1) {1};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f2) at (barycentric cs:p2=1,p4=1,p11=1,p8=1) {2};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f3) at (barycentric cs:p2=1,p3=1,p7=1,p8=1) {3};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f4) at (barycentric cs:p0=1,p3=1,p7=1,p6=1) {4};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f5) at (barycentric cs:p0=1,p6=1,p5=1) {5};
        \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (f6) at (barycentric cs:p1=1,p5=1,p10=1) {6};
        %\node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
        %    size=3mm,anchor=center] (f7) at (2.5,2.5) {8};
            {[on background layer]
            \fill<2>[fill=white,opacity=0.3] (p0.center) -- (p1.center) -- (p4.center) -- (p2.center) --
            (p3.center) -- cycle;
            \uncover<2>{
            \draw[white,opacity=0.4,thick,double] ($(p0.center)+(-0.5,-4)$) -- (p0.center);
            \draw[white,opacity=0.4,thick,double] ($(p1.center)+(-0.5,-4)$) -- (p1.center);
            \draw[white,opacity=0.4,thick,double] ($(p4.center)+(-0.5,-4)$) -- (p4.center);
            \draw[white,opacity=0.4,thick,double] ($(p2.center)+(-0.5,-4)$) -- (p2.center);
            \draw[white,opacity=0.4,thick,double] ($(p3.center)+(-0.5,-4)$) -- (p3.center);
            \fill[fill=white!90!ocre] ($(p0.center)+(-0.5,-4)$) --
            ($(p1.center)+(-0.5,-4)$) 
            -- ($(p4.center)+(-0.5,-4)$) 
            -- ($(p2.center)+(-0.5,-4)$) 
            -- ($(p3.center)+(-0.5,-4)$) -- cycle;
            \node[circle,fill=pYellow!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=3mm,anchor=center] (hoho) at ($(barycentric
            cs:p0=1,p1=1,p4=1,p2=1,p3=1)+(-0.5,-4)$) {8};
            }
            }
        }

        %%%%% Weird cell centers
        \uncover<3->{
        \node[circle,fill=pGreen!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=4mm,anchor=center] (c0) at (barycentric cs:p0=1,p1=1,p5=1,p6=1,p10=1) {2};
        \node[circle,fill=pGreen!70,text=mDarkTeal,inner sep=0, minimum 
            size=4mm,anchor=center] (c1) at (barycentric
            cs:p0=1,p1=1,p4=1,p2=1,p3=1,p6=1,p7=1,p8=1,p10=1,p11=1) {1};
        \draw[thick,->,>=stealth,cyan!50] (f0) -- ($(f0)!0.6cm!90:(p1)$) node[anchor=west]
            {$\vec{n}_7$};
        \draw[thick,->,>=stealth,cyan!50] (f5) -- ($(f5)!0.6cm!-90:(p5)$) node[anchor=north] 
            {$\vec{n}_5$};
        }
       \end{tikzpicture} 
    \end{center}%
    \end{column}%
    \hfill%
    \begin{column}{.64\textwidth}%
    \only<1->{
    \adjustbox{max width=.85\textwidth}{
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,every node/.style={scale=0.8},remember picture]
    \node[inner sep=1mm,anchor=west] (start) at (0,0) {\tt points 404(}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssp3) at (start.south) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssp0) at (ssssp3.south west) {\tt (2,1,0)
            \color{comm}// (x,y,z)
        pour le point\ };
    \node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0, minimum size=6mm,anchor=west] at
    (ssssp0.east) {6};
    %\node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssp2) at (ssssp0.south west) {\tt (0,0,0) // Coords
    %for cell vertex\ }; 
    %\node[circle,color=white,fill=pRed,inner sep=0, minimum size=6mm,anchor=west] at
    %(ssssp2.east) {1};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssp5) at (ssssp0.south west) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north,inner sep=1mm] (ssssp4) at (ssssp5.south west) {\tt );}; 

    \uncover<2->{
    \node[inner sep=1mm,anchor=west] (startf) at (0,-2.8) {\tt faces 501(}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssff) at (startf.south) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssf0) at (ssssff.south west) {\tt 5(1 6 4 2
            3) \  \color{comm}// 
        Points de la face\ }; 
    \node[circle,fill=pYellow,inner sep=0, minimum size=4.5mm,anchor=west] at
    (ssssf0.east) {8};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssf2) at (ssssf0.south west) {\tt 3(1 5 6)};% \
          %  \ \ \ \ // 
    %vertices of face\ }; 
    %\node[circle,fill=pYellow,inner sep=0, minimum size=4.5mm,anchor=west] at
    (ssssf2.east) {2};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssf3) at (ssssf2.south west) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north,inner sep=1mm] (ssssf4) at (ssssf3.south west) {\tt );}; 
    }

    \uncover<3->{
    \node[inner sep=1mm,anchor=west] (startc) at (0,-5.7) {\tt owner 501(}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (sssscc) at (startc.south) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssc0) at (sssscc.south west) {\tt 2
            \color{comm}// cellule propriétaire de la face \ }; 
    \node[circle,fill=pYellow,inner sep=0, minimum size=4.5mm,anchor=west] at
    (ssssc0.east) {5};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssc1) at (ssssc0.south west) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssc2) at (ssssc1.south west) {\tt 2
            \color{comm}// cellule propriétaire de la face \ }; 
    \node[circle,fill=pYellow,inner sep=0, minimum size=4.5mm,anchor=west] at
    (ssssc2.east) {7};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (ssssc4) at (ssssc2.south west) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north,inner sep=1mm] (ssssc5) at (ssssc4.south west) {\tt );}; 

    \node[inner sep=1mm,anchor=west] (startd) at (0,-8.7) {\tt neighbor 99(}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (rrd) at (startd.south) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (d0) at (rrd.south west) {\tt 1 \color{comm}// 
    cellule voisine de la face \ }; 
    \node[circle,fill=pYellow,inner sep=0, minimum size=4.5mm,anchor=west] at
    (d0.east) {7};
    \node[anchor=north west,inner sep=1mm] (d3) at (d0.south west) {\tt .......}; 
    \node[anchor=north,inner sep=1mm] (d4) at (d3.south west) {\tt );}; 
    }
    \end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \path<1>[<-] (ssssp0.west) edge [>=stealth,ultra thick,cyan,out=180,in=45]
            ($(f1.center)+(-0.4,1.1)$);
        \draw<2>[<-,>=stealth,ultra thick,cyan,out=180,in=0] (ssssf0.west) to (hoho.center);
        
        \path<3>[<-] (ssssc0.west) edge [>=stealth,ultra thick,cyan,out=180,in=-45]
            ($(f0.center)+(-0.5,0.7)$);
        \path<3>[<-] (d0.west) edge [>=stealth,ultra thick,cyan,out=180,in=220,looseness=1.6]
            ($(f1.center)+(-2.3,1.1)$);
    \end{tikzpicture}
    }
    }
    \end{column}%
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}%
\setbeamercolor{alerted text}{fg=pYellow}
\transfade<2-5>[duration=0.6]
\mytocinsidepane{3}{
       \adjustbox{max width=0.95\textwidth}{\centering
       \begin{tikzpicture}%
           \node[fill=ocre,text=white] at (0, 0) (root) {\strut OpenFOAMCase} ;
           \node[fill=ocre,text=white] at (0, -1) (constant) {\strut État init.} ;
           \node[fill=ocre,text=white] at (-3, -1) (0) {\strut constant} ;
           \node[fill=ocre,text=white] at (3, -1) (system) {\strut système} ;

            \draw[->,>=stealth,thick] (root) -- (constant);
            \draw[->,>=stealth,thick] (root) -| (0);
            \draw[->,>=stealth,thick] (root) -| (system);

            %%%% 0 files
            \uncover<3>{
                \node at (0, -2) (dummy0) {} ;
                \node[fill=pYellow!60] at (-3, -3) (p) {\strut p} ;
                \draw[->,>=stealth,thick] (constant) -- (dummy0.center) -| (p);
                \node[fill=pGreen!60] at (0, -3) (phase1) {\strut Props. des phases} ;
                \node[fill=pGreen!60] at (3, -3) (porosity) {\strut porosité} ;
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy0.center) -- (phase1);
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy0.center) -| (porosity);
            }

            %%%% constant files
            \uncover<1-2>{
                \node at (-3, -2) (dummy1) {} ;
                \node[fill=pYellow!60] at (0, -3) (transportProperties) {\strut
                    transportProperties} ;
                \node[fill=ocre,text=white] at (-3, -3) (mesh) {\strut polyMesh} ;
                %\node[fill=pYellow!60,anchor=east] at (2.3, -4) (blMesh) {\strut blockMeshDict};
                \node[fill=pYellow!60,anchor=west] at (-2.3, -4) (meshf) {\strut mesh files};
                \draw[->,>=stealth,thick] (0) -- (dummy1.center) -| (transportProperties);
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy1.center) -| (mesh);
                \draw[->,>=stealth,thick] (mesh) |- (meshf);
                %\draw[->,>=stealth,thick] (mesh) |- (blMesh);
            }
            \uncover<2>{
                \node[fill=pGreen!60] at (3, -3) (K) {\strut K} ;
                \node[fill=pGreen!60] at (2, -4) (wellProperties) {\strut wellProperties} ;
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy1.center) -| (K);
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy1.center) -| (wellProperties);
            }

            %%%% system files
            \uncover<4->{
                \node at (3, -2) (dummy2) {} ;
                \node[fill=pYellow!60] at (3, -3) (solution) {\strut controlDict} ;
                \node[fill=pYellow!60] at (-2, -3) (schemes) {\strut fvSchemes} ;
                \node[fill=pYellow!60] at (0.6, -3) (control) {\strut fvSolution} ;
                %\node[fill=ocre,text=white] at (3, -3) (mesh) {\strut polyMesh} ;
                \draw[->,>=stealth,thick] (system) -- (solution);
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy2.center) -| (schemes);
                \draw[->,>=stealth,thick] (dummy2.center) -| (control);
                %\draw[->,>=stealth,thick] (dummy1.center) -| (mesh);
            }

            \uncover<5>{
                \draw[->,>=stealth,thick] (schemes) -- +(-1.2,0) |- ++(-0.5,-1) node 
                [anchor=west]{Discrétisation Temporelle (Exp./Imp.)};
                \draw[->,>=stealth,thick] (schemes) -- +(-1.2,0) |- ++(-0.5,-1.7) node 
                [anchor=west]{Discrétisation Spaciale ($\nabla$,$\Delta$)};
            }
       \end{tikzpicture}%
       }
}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}%
    \transfade<2-6>
\setbeamercolor{alerted text}{fg=pYellow}
\mytocinsidepane{4}{
    \begin{itemize}
        %\item<1-> Schémas numériques
        %    \begin{itemize}
        %        %\item Interpolation.
        %        \item Discrétisation dans le temps\\ (Explicite/Implicite).
        %        \item Discrétisation dans l'espace\\
        %            (Laplacien, divergence \& gradient)
        %    \end{itemize}
        \item<1-> Conditions aux limites
            \begin{itemize}
                \item  Dirichlet $\Longrightarrow$ $(\phi)_b = f(x,y,z)$
                \item  Newmann $\Rightarrow$ $(\vec{n}\cdot\nabla \phi)_b = f(x,y,z)$
                \item  Mixte $\Longrightarrow$ $g\left(\phi,\vec{n}\cdot\nabla \phi\right)_b = f(x,y,z)$
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Solveurs algébriques
            \begin{itemize}
                \item<2-> {\tt diagonalSolver} $\Rightarrow$ Explicite
                \item<3-> {\tt PCG} $\Rightarrow$ Mat. symétrique
                \item<3-> {\tt PbiCG}  \tikzmark{top1}
                \item<3-> {\tt BiCGStab}  \tikzmark{mid1}
                \item<3-> {\tt GMRES}  \tikzmark{bot1}
                \item<4-> {\tt GAMG} $\Rightarrow$ Multi-Grid
                \item<5-> {\tt smoothSolver}
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
        \draw<3-> ($(pic cs:top1)+(0,1mm)$) -| ($(pic cs:mid1)+(0.2,1mm)$);
        \draw<3-> ($(pic cs:bot1)+(0,1mm)$) -| ($(pic cs:mid1)+(0.2,1mm)$);
        \draw<3-> ($(pic cs:mid1)+(0,1mm)$) -| ($(pic cs:mid1)+(0.2,1mm)$);
        \node<3-> (rr) at ($(pic cs:mid1)+(0.2,1mm)$) [anchor=west] {$\Rightarrow$ Mat.  asymétrique};
\end{tikzpicture}
}
\end{frame}


\begin{frame}{}
    \transduration<1-2>{0.3}
    \transfade<2-3>[duration=0.2]
    \mytocinsidepane{5}{
        Pour le "Post-Processing", on peut: 
        \begin{enumerate}
            \item<2-> Utiliser le logiciel Open-Source ParaView
            \item<3> Exporter les données en formats Fluent, EnSight ou TechPlot360
        \end{enumerate}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{}%
    \transduration<1-4>{0.3}
    \transfade<2-5>[duration=0.2]
    \mytocinsidepane{0}{
        %\setcounter{enumi}{D-}%
        \alert{\tt reservoirLibrary}%
            \setbeamertemplate{itemize items}[square]
            \begin{itemize}
            \item<2-> relativePermeabilityModels
            \item<3-> capillaryPressureModels
            \item<4-> transportModels
            \item<5-> wellModels
            \end{itemize}
    }
\end{frame}
